% @Source ME
% @Difficulté 1
% @Packages tdsfrmath
Soit $ABC$ un triangle quelconque et $D$ tel que~:
\[\V{AD}=3\V{AB}-2\V{AC}\]

\begin{enumerate}
  \item Construire un figure en partant d'un triangle $ABC$ ci dessous.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[x=7mm,y=7mm]
            \draw[thin,black!50,step=7mm] (0,1) grid (5,6);
            \coordinate[label=below left:$A$] (A) at (1, 2);
            \coordinate[label=above:$C$] (C) at ($(A)+(1,3)$);
            \coordinate[label=right:$B$] (B) at ($(A)+(3,1)$);
            \draw[very thick,colorPrim] (A) -- (B) -- (C) -- cycle;
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item \begin{enumerate}
          \item En utilisant la relation de Chasles, exprimer le vecteur $\V{BC}$ en fonction des vecteurs $\V{AB}$ et $\V{AC}$.
          \item En utilisant l'égalité $\V{BD}=\V{BA}+\V{AD}$, exprimer le vecteur $\V{BD}$ en fonction des vecteurs $\V{AB}$ et $\V{AC}$.
        \end{enumerate}
  \item En déduire que les points $B$, $C$ et $D$ sont alignés.
\end{enumerate}
